我地開左個專講本地新演員嘅channel

相信有留意開香港電影嘅人都會發現入面D演員黎黎去去都係古天樂、林家棟、張家輝……

但其實香港仲有好多有潛質嘅新演員，偏偏因為知名度唔高，啲老細嚴無叫座力唔敢用，形成新人無曝光機會、無機會磨練演技嘅惡性循環

再係咁香港電影真係無得同韓國電影、日本電影鬥…鬥…鬥…

有見及此，我地開左個專門專講本地新演員嘅youtube channel，希望介紹有質素嘅香港新一代俾大家認識，第一段片要講嘅人就係佢：

Alma 郭爾君，做過viutv嘅《回憶備份》同《寂寞是幫兇》，係新一代嘅實力派氣質女演員，更多關於佢既野就留返比大家click入去睇

希望大家睇完覺得講得好同剪得好嘅，可以俾個like同subscribe一下，我地黎緊會介紹更多嘅新演員同講唔嘅香港影圈現象

推

港台一姐

點樣入行

你問緊演員定其他位先

演員
見到Facebook有啲group請茄喱啡或者微電影要人想問吓喺呢啲途徑入行得唔得？

吳肇軒

麻麻地佢

有好幾個方法啦，最傳統咪段片入面講果幾種，畫面入面都有影

另外的確係好多獨立製作團隊會係D facebook group到出casting嘅通告，例如咩「香港製作 (演員招募)」之類，你sd comp卡去應徵都有D機會嘅

但無論你用咩方法，可以叫做真正入到行，企穩到陣腳嘅機會都係唔大

郭爾君bb

最近唔係停擺咩

仲有請人咩

佢同Alma係APA同班同學

日後有機會都可能會提到佢

題外話 係咪只得演藝學院可以學做編劇

停擺，但各大電影學院畢業作品總要交，要交就要演員

佢地兩個算係好順利

陳小娟好似係讀OU編劇課程

唔肯定

我早幾日有留言贊你地

唔會啦，淨係浸大都有相關嘅課程

請問想做編劇可以點入行？

多謝，可以share比多D人睇就係最大嘅支持

Sor 太心急冇睇晒呢段片就問你

而家都有幾多演員喺APA出嚟，張蔓姿都係

我見依家都幾多畢業作品徵緊人，你咪去facebook果D group及下囉，有好幾個架

呢個真心難講，入tvb、係APA BU讀書，電培之類都有大小不一既機會……

事實上apa出黎嘅演員係比較有保證

lm
alma

你可唔可以寫到一個完整劇本？

G持 想睇呢啲

蔡思韵
吳海昕
劉俊謙
蔡瀚億
吳肇軒
盧鎮業
凌文龍
林耀聲
顧定軒
廖子妤
陳漢娜
談善言
梁雍婷
黃定謙
余香凝
MCM
柏天男
朱鑑然
黃溢濠
李任燊
陳健朗
柯煒林
trivago
Error
打天下入面個蠟筆

其實上面唔少都撈咗好耐啦, 老少少嘅張建聲, 岑珈其, babyjohn呢啲都唔算新人但講埋得唔得 想佢地曝光率高啲

P.s. Cctvb 嗰堆NO

睇viu識佢

睇黎巴打都係高質影迷

放心，CCTVB果D比錢都唔會講，有提都只會係用黎解釋咩叫差

你提個list入面有D我地都做緊

全無表演經驗有無機會cast到

Comp卡要點整

有機會，通常D獨立製作都唔會太睇CV，主要睇你外型同casting既表現

Comp卡自己google啦，唔識整就就咁sd左、中、右三張相過去都得架啦，記住唔好PS到認唔到你

冇麥可怡冇人想睇佢

支持

求推介周海寧

周海寧定陳海寧？

郭爾君係幾靚嘅
睇港台劇佢做學生妹留意佢

反而想聽下點講

呢個唔識

先兩年金像獎就係搵班新演員做支持
好多都係上面個list到

不過MCM trivago 個啲好似拍廣告/做主持多
唔算新演員掛？

唔少後生新人都極具潛質
自己比較欣賞 吳肇軒 凌文龍 梁雍婷 余香凝

個人覺得余香凝已經算係上咗位
吳肇軒同梁雍婷就有啲停滯不前
凌文龍外型唔算靚仔，但演技明顯係最好

佢咪又係扮純情
ig睇唔少啦
或者有d雜誌都有搵佢

好睇呀

就係想聽點扮

如果樓主講呢樣即刻幫佢推爆

G持

冇ig?

想join

教束莊子

咁你快d認識下

哦，周漢寧

sor7左

柯煒林

no need la
有明報同popbee仲唔夠咩

幾好

G chi

Trivago

陳漢娜我真係覺得佢厭世臉得好有氣質
呢度都睇過超過4分3
望到梁雍婷突然諗起鄺芷凡
藍天白雲後都想睇到佢地兩個

陳漢娜其實好有日本啲明星相，演技都幾好，不過拍親啲戲都柒墮落花

希望佢快d遇到好既劇本

G chi
想睇多啲柯煒林

好正希望多啲人留意本地演員
想睇柯煒林+1

想睇柯煒林

個個都想睇，特別係柯煒林

牙will好正

柯煒林真係又正又好戲

G持
太好了有我昕同埋WillOr

會唔會開個ig direct啲人入去睇？
支持

Charm charm柯煒林又正又好戲

柯煒林正呀

柯煒林又正又好戲

跟隊好想睇柯煒林 支持+多謝樓主 好有意義

柯煒林可能真係要等多D時間，等佢D作品上多D先

可以主力做演員先
MCM trivago error呢d就遲d expand題材時先講都ok（可以講埋有潛質既本地新歌手／主持／藝人）

另一個介紹新人既channel
但好粗淺

留個靚名先
牙談牙談我哋支持你

error都有部分人係有潛質，不過真係要行岩路，

btw再expand既話我地會想講多d戲劇理論，production既野，例如點解香港咁多片d調色都有問題之類

劉謙粉留個名

頂，有比較先發現樓主段片無論剪接同份稿都pro好多

啱啱睇晒喇 介紹得好詳細
不過真係要注意下proofread，有錯字，尤其係演員名: 鄧萃雯 同 陳錦鴻 呀

thx

佢同 river phoenix 個feel 幾似

柯煒林除左比較多人知係一個演員之外
其實佢都仲有一個身份 係導演!!!

《從缺》就係佢執導

cecilia
超中意佢

人哋叫黎學勤阿

你講姓蘇定姓蔡

蔡

仲有陳健朗都係
李駿碩拍過翠絲,其實佢都做過短片男主角
根本依一代藝人幕前幕後界線好模糊

牙談牙談牙談

又見到你

連登談B打手

見有幾位巴打問我地有無ig，但我地除左出片之外平時都無咩野好post，我地又唔想做真content farm淨係share同抄新聞；所以我們唔會為左條channel開個ig account

但大家可以follow呢個ig，

入面既手足幫我地處理好多visual上既問題，我地有新片出既時候佢地都會出動態或者出post，咁大家就唔會錯過

想睇下李駿碩啲短片作品
不過我知又導又演仲有小野
岑珈其以前都有做過短片導演

李卓斌御用啵
你望佢寫到個好劇本好過啦

有好多人支持你架

梁天琦生日快樂！一條片回顧天琦過去講過嘅金句

去佢ig講啦
佢唔睇連登㗎啦

佢近排精神壓力好大咁

金城安？

cctvb no la

好多新演員都係睇viutv識

Support!

咁你以後可以睇埋港台

我覺得佢嘅演出係幾有喜感,香港係需要多啲新一代嘅喜劇演員

不過我都係同樓主一樣,無線匪台不了

我都係睇RTHK先識吳海昕

有冇人係因為JFFT而識alma

陳漢娜第一次睇係G殺

演得好，唔似新演員

眼前一亮

有趣 推

要唔要人幫手??

要，幫手share同like

暫時人手都夠，日後如果再有其他發展會再搵人幫手

陳健朗
未來男一

thomas

Push

推 有用

希望香港多d影視

香港新演員演出機會唔夠

留名支持！

柯煒林 陳健朗

講得幾好 唔錯 支持

紅荳薏米值得一睇再睇

有時仲要迫住拍大台劇
來梗顧定軒李任燊個套

g持

有眼光

想入行

利申 160 樣衰 肥毒

alma fans

Alma係幾靚既
不過見過佢自己捲煙之後 完全幻想破滅

支持呀！
本土文化要支持

係，一台獨大、市場萎縮令電影業開得戲少，搞到新人演出又少左，新人無機會時又令電影變得乏味，乏味時又令市場再萎縮……惡性循環黎

原來絲打都係會長fans

仲有Chloe So，睇個trailer都覺得尷尬

演員唔係用黎幻想，係用黎欣賞

冇辦法 鬼叫會長咁正

佢可以做到劉青雲果類

仲要再靚仔啲

阿談歎息橋

但係劉謙仲叫唔叫新

ok啦，應該短期內就會講

咁嘅話 個list入面好多人都唔可以計做新演員喇

由教束盧sir, 二月廿九會長, 仲有幻愛志樂
呢幾套都好正

識人做副導已經準備緊開戲

談善言正

想知幾時有下段片

我地希望keep到一個月兩三段片，今晚去完集會再搞

吳肇軒有新戲，台片嚟

幾時

睇一次睇 婚內情 見佢都覺好有特色

睇埋打天下,阿談型到我呢個麻甩佬都想畀佢保護

講得好清瞓 辛苦哂樓主同佢個團隊

清晰

談善言係幾正

樓主加油
期待你講牙談

推
幾時有新片

推返

BTW,幾時介紹張蔓蔓姊妹

呢個都真係要等多d素材先

巴打係咪講緊張蔓莎同張蔓姿？

由yes開follow佢 個陣成日part chloe so

Alma食煙食得好有氣質喎

定係劇情需要渣